# Building Lviv

#### Гра про побудову міста (Львова) у добу капіталізму 1848 - 1914, управління ресурсами і задоволення потреб жителів
- можна будувати будівлі, управляти бізнесом
- можна свторюввати товари через виробничі цепочки, торгувати товарами на ринку
- можна заробляти гроші, брати кредити і їх витрачати, тобі як губернатору (?), або твоєму бізнесу 
2. Час і його плин
    1. 1848 - 1914
    2. Час іде лінійно (як швидко?)
    3. В чому вимірювати час на виробництво ресурсу і як воно співвідноситься з часом гри?
3. Жителі
    1. Потреби 
        *Житель має значення задоволекння потреб від 0 до 99 по кожній:*
        - доступність продуктів (і їх різноманіття)
        - доступність житла (різної якості)
        - доступність роботи  
    2. Професії
        *Житель має значення від 0 до 99 по кожній:*
        - чорноробочий ("доходяча служба"; на лісоповал, шахту, долбування глини, цегляний завод)
        - фермер 
        - будівельник
        - перевізник (фурман)
        - робітник по дереву (на тартак)
        - робітник по каменю (на камінну шахту і на майстерню бруківки)
        - ткач
        - механік (на зд, фабрику сг машин)
        - клерк
        - вчитель (вчить навик який сам знає)
        - бізнесмен
        - торговець
        - прислуга ("домова служба")
        - кат
        - 
    3. У кожного жителя є гроші 
    4. Житель може мати вік від 0 до 101 року, 
    5. Житель може звалити з міста якщо все хуйово
    6. житель може купити землю і побудувати там щось
    7. Може мати віру: греко-католики, римо-католики, іудеї
    8. страйки робітників
    10. жителі бувають різних статусів
4. Товари
    1. Товари продаються на ринку, ціни на якому коливаються в залежності від ринку і рендомних івентів (хуйнуть нейронну мережу)
    2. Товари транспортуються між будівлями, або на експорт/імпорт
    3. Продукти псуються при доставці
    4. Товари діляться на ресурси (Resources) і товари споживання (Goods) ? чи нє?
5. Послуги
    1. Транспорт/перевезення товарів
    2. Релігія
    3. Культура
    4. Здоров'я
    5. Поліція
6. Бізнес 
    1. Бізнес отримує прибутки відпродажу товарів/послуг, що виробляє/надає
    2. У бізнеса є гроші, яки витрачаються на зп 
    3. Бізнес може бути комунальним, ФОП, ВАТ, ПрАТ
    4. Власникам бізнесу він приносить дивіденти грошима, або товаром
    5. Зарплата працівників (і їх к-сть) задається в межах бізнесу і конфігурується по посаді (назві роботи)
    6. У бізнеса є у власносі/оренді будівлі
    7. 
7. Будівлі
    1. У кожної будівлі є власник, вона може здаватись в користування в оренду
    2. Типи будівель
        - житлова малої густини (1-2 пов)
        - житлова великої густини ()
        - житлово великої густини + комерційна / виробнича (знизу магазин/послуга/виробництво, зверху квартири)
        - комерційна/виробнича
        - державна
    3. Державні будівлі
        - пожежна
        - поліція
        - дирекція поліції 
        - школа (чи були у Львові приватні школи ?)
        - політехнічна школа
        - бібліотека
        - суд
        - сейм (парламент)
        - намісництво
        - вищий краєвий і краевий суди
        - вища державна прокуратура 
        - краєва фінансова дирекція
        - тощо
    4. Комерційні будівлі 
        - банк (банкіри, клерки, бухгалтери)
        - бюро перевезень
        - будівельна контора
        - ринок 
        - поштамт
        - телеграф
        - телефон
        - 
    5. Виробничі будівлі
        - склад
        - лісоповал
        - лісопилка (тартак)
        - меблева фабрика
        - нафтодобування
        - переробка нафти в гас
        - парові млини
        - глинодобування
        - цегельний завод
        - броварня
        - друкарня (необхідна середня освіта)
        - електростанція
        - підприємство по випуску кафлів
        - 
    10. Будівлі можуть апгрейдитись 
    
8. Гроші
    1. гроші отримуються за роботу, або як відсоток від володінням бізнесом, або за продаж
    2. за гроші можна купувати бізнес
    3. грошима купуються продукти
    4. за гроші можна купити будівлю / квартиру
    5. з зарплати і ідуть податки в бюджет міста (придумати мільйон видів податків)
    6. житель може взяти гроші в банку і відкрити свій бізнес 
    7. можна брати кредити
    8. https://www.youtube.com/watch?v=PHe0bXAIuk0
    9. Податки королівству над нами, купівля у них землі
    10. 

9. UI
    1. 
10. Розробка
    1. AI https://www.youtube.com/watch?v=IMwh7JTcEsg
    2. згладжування поверхні https://www.youtube.com/watch?v=1G37-Yav2ZM
    3. https://www.youtube.com/watch?v=wbpMiKiSKm8&list=PLFt_AvWsXl0eBW2EiBtl_sxmDtSgZBxB3
    4. white edges https://forum.unity.com/threads/mip-map-bleeding-at-the-edges-on-tile-atlas.353222/#post-2283873
    5. https://docs.unity3d.com/Manual/SL-TextureArrays.html
11. Львів
    1. Почитати за історію Львова
        - http://shron1.chtyvo.org.ua/Lozynskyi_Roman/Etnichnyi_sklad_naselennia_Lvova_u_konteksti_suspilnoho_rozvytku_Halychyny.pdf
        - http://history.org.ua/LiberUA/IstLvNar_1956/IstLvNar_1956.pdf
        - http://shron2.chtyvo.org.ua/Krypiakevych_Ivan/Lviv_Yoho_mynuvshyna_i_teperishnist.pdf
    2. Чим займались жителі міст? Як жили багаті, а як бідні?
        -  Наприклад, у 1900 р. із 15 159 українців Львова, які мали хоча б яке-небудь заняття, \
            4 065 осіб (26,8 %) служили у війську, \
            1 318 (8,7 %) – були прислугою в будинках заможних міщан (“домова служба”), \
            1 069 (7,1 %) – допоміжний персонал у різних галузях та заробітчани (“доходяча служба”), 
            609 українців (4,0 %) – службовці (“урядники”), \
            416 осіб (2,7 %) працювало на залізниці та міському транспорті, \
            212 (1,4 %) було зайнято на виробництві одягу, \
            151 особа (1,0 %) – у сфері торгівлі.  \
            Серед українців було тільки близько 2000 осіб, які справді могли б себе вважати незалежними людьми: купців, що мають свої торговлі,
            самостійних ремісників і торговців, учителів, урядників
        -
        - 
        - Так, у 40-х роках XIX ст. тут існувало дві фабрики сірників, бавовняно-прядильне підприємство, декілька крупних броварень. 
        - В 1850 р. в місті було вже 9 фабрик і мануфактур.
        - В 1848 у Львові виникло декілька невеликих підприємств по виробництву сільськогосподарських машин і знарядь. \
            Більшими серед них були підприємства Піча і Куше (50 постійних робітників) і Франца Шумана (понад ЗО робітників).
        - З інших більших підприємств міста слід назвати фабрики сірників Тома (180 робітників) і Фауста (понад 100 робітників)
        - Працівників в промисловостях львова по перепису 1890: \
            Швейна - 2620; \
            Харчова  - 2175; \
            Обробка металу, каменю і дерева - 2556; \
            Будівельна - 1213; \
            Взуттєва і ін - 1775 \
            (всього - 10339, не враховуючи +8к сезонних працівників і працівників з околиць)
        - в 1870 р. у Львові та його околицях було дві великі механізовані цегельні з кількістю робітників понад 200 чоловік, які виробляли понад 7 млн. штук цегли на рік. \
            Крім того, було ще 15 менших цегелень, яйі виробляли близько 5 млн. штук цегли на рік
        - в 1870 р. у Львові нараховувалося 13 друкарень, в яких працювало більше 260 робітників. 
        - Львівські залізничні майстерні були найбільшим промисловим підприємством міста в 1870 р. тут працювало понад 350 робітників, а в 1900 р. — понад 800
        -  в 1870 р. у Львові нараховувалося 13 друкарень, в яких працювало більше 260 робітників. \
            У 1900 р. кількість робітників поліграфічної промисловості міста зросла до 579 чоловік.
        -  в кінці 90-х років розпочалося будівництво міської електростанції на Персенківці, яка в 1900 р. дала перший струм
        -  в лютому 1879 р. місто уклало контракт з акціонерною «Трієстською трамвайною спілкою» на будівництво кінного трамваю  \
            Загальна довжина трамвайних ліній становила 5,8 км. Все господарство конки нараховувало 54 вагони і 120 коней. \
            Проте для широких мас трудящих кінний трамвай був мало доступний, бо ціни на проїзні квитки були дуже високі
        -  Електричний трамвай у Львові — перший трамвай в Австро-Угорщині— було побудовано німецькою фірмою «Сименс і Гальске».\
            Пасажирообіг електротрамваю вже в 1900 р. досяг 4 млн. 726 тис. чоловік. 
        -   В жовтні 1884 р. у Львові почав працювати телефон. На кінець 1898 р. довжина телефонних ліній складала 845 км, Кількість абонентів зросла до 659.
        -  Окраїни міста були запущені і неблагоустроєні. Тут не було ні водопроводу, ні каналізації, вулиці не мостились і не освітлювались.
        -  В другій половині XIX ст. оформилися два основні класи капіталістичного суспільства — буржуазія і пролетаріат. \
            До експлуататорської верхівки належало також духовенство. 
        -  
    3. Які пава були у різних людей? Були кріпосні чи щось типу?
    3. З чого будували будинки?
    4. Каналізація - водопостачання
    5. Висота будинків
    6. на що були податки?
    7. приблизна кількість будинків в 1848 - 2500 на 65к чол в 1900 - 4400 на 120к чол
    10. Набрати візуального матеріалу
        -  https://goo.gl/k27oi1

14. Дерево технологій?